<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">AntonovLib</string>
    <string name="name">Общая информация</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Выберите изображение</string>
    <string name="wifi">Включите WI-FI</string>
    <string name="video">Загрузка может занять некоторое время</string>
    <string name="a1">Ан-225(Мрия)</string>
    <string name="a2">Ан-124(Руслан)</string>
    <string name="a3">Ан-70</string>
    <string name="a4">Ан-32</string>
    <string name="a5">Ан-22(Антей)</string>
    <string name="a6">Ан-12</string>
    <string name="a7">Ан-158</string>
    <string name="a8">Ан-148</string>
    <string name="a9">Ан-140</string>
    <string name="a10">Ан-74</string>
    <string name="a11">Ан-74ТК-300</string>
    <string name="a12">Ан-38</string>
    <string name="a13">Ан-2</string>
    <string name="a14">Ан-3</string>
    <string name="a15">Ан-2В</string>
    <string name="a16">Ан-6</string>
    <string name="a17">Ан-32П</string>
    <string name="a18">Ан-74МП</string>

    <color name="white">#FFFFFF</color>

    <array name="data">
        <item>Ан-225(Мрия)</item>
        <item>Ан-124(Руслан)</item>
        <item>Ан-70</item>
        <item>Ан-32</item>
        <item>Ан-22(Антей)</item>
        <item>Ан-12</item>
    </array>
    <array name="data2">
        <item>Ан-158</item>
        <item>Ан-148</item>
        <item>Ан-140</item>
        <item>Ан-74</item>
        <item>Ан-74ТК-300</item>
        <item>Ан-38</item>
    </array>
    <array name="data3">
        <item>Ан-2</item>
        <item>Ан-3</item>
        <item>Ан-6</item>
        <item>Ан-14</item>
        <item>Ан-32П</item>
        <item>Ан-74МП</item>
    </array>

    <string-array name="info_an225">
        <item>Этот уникальный транспортный самолет спроектирован и построен в 1985−1988 годах. </item>
        <item>Ан-225 имеет большую степень преемственности и унификации по системам, агрегатам, узлам и деталям планера, силовой установки и оборудования с сертифицированным самолетом Ан−124−100 «Руслан».</item>
        <item> Ан-225 был создан для решения следующих основных задач:</item>
        <item> - перевозки грузов широкого назначения (крупногабаритных, тяжелых, длинномерных) общим весом до 250 т;</item>
        <item> - внутриконтинентальные беспосадочные перевозки грузов весом 180−200 т;</item>
        <item> - межконтинентальные перевозки грузов весом до 150 т;</item>
        <item> - перевозки тяжелых крупногабаритных грузов на внешней подвеске весом до 200т.</item>
        <item>«Мрия» должна была стать первой ступенью системы воздушного старта космического корабля, летающим космодромом, со «спины» которого космический «челнок» с баком общей массой в 170 т должен был стартовать на орбиту. Первоначально основной задачей Ан-225 была перевозка различных частей ракеты-носителя «Энергия» и космического корабля «Буран», которые изготавливались на предприятиях центральных областей СССР, а окончательная сборка должна была осуществляться на Байконуре. Проектная длина некоторых из них достигала 60 метров, а диаметр – 8 метров. Дальность транспортировки составляла 1500-2500 км. Кроме того, в зависимости от выполняемого на орбите задания, «Буран» мог совершать посадки на разные аэродромы. Оттуда его необходимо было вновь доставлять на Байконур, к месту предыдущего старта.</item>
        <item>На счету «Мрии» с «Бураном» -- 14 полетов в связке общей продолжительностью 28 часов 27 мин. Они были выполнены с аэродромов, расположенных в различных климатических зонах СССР: в Гостомеле, Ахтубинске, Байконуре, Борисполе, Внуково, Елизово, Раменском, Чкаловской, Хабаровске. Однако с распадом СССР финансирование программы «Энергия-Буран» прекратилось, и проект был остановлен.</item>
        <item>В 2000 году начались работы по модернизации Ан-225 с целью использования этого самолета для перевозки коммерческих грузов. Это решение было принято в связи с большим количеством запросов, поступивших в авиакомпанию «Авиалинии Антонова», на перевозку более тяжелых грузов, чем мог поднять Ан-124-100 «Руслан». Затем «Мрия» прошла ряд сертификационных испытаний, и 23 мая 2001 г. Авиационный Регистр Межгосударственного Авиационного Комитета (АР МАК) и «Укравиатранс» выдали Сертификаты типа на Ан−225. С тех пор и по настоящее время самолет выполняет коммерческие перевозки в составе парка авиакомпании «Авиалинии Антонова», транспортном подразделении ГП «АНТОНОВ».</item>
        <item>Ан-225 обладает вместительной грузовой кабиной. Ее длина — 43,32 м, ширина — 6,4 м, высота — 4,4 м. Это позволяет перевозить внутри фюзеляжа различные грузы, например:</item>
        <item> - 16 десятитонных универсальных авиационных контейнеров УАК−10;</item>
        <item> - 50 легковых автомобилей;</item>
        <item> - моногрузы весом до 200 т (турбины, генераторы, автосамосвалы "БелАЗ", "Каматцу", "Юклид" и т.п.).</item>
        <item>Кроме того, грузовая кабина самолета герметична, что значительно расширяет его транспортные возможности. Бортовой комплекс погрузочного оборудования, а также конструкция переднего грузового люка с рампой обеспечивают быстрое и удобное проведение погрузочно−разгрузочных работ. Самолет способен перевозить уникальные грузы на фюзеляже, габариты которых не позволяют разместить их на других наземных и воздушных транспортных средствах. Для установки этих грузов на фюзеляже имеется специальная система крепления.</item>
        <item>На счету «Мрии» – 240 мировых рекордов, в том числе перевозка самого тяжелого груза массой 253 тонны, самого тяжелого моногруза массой 187,6 тонн, а также самого длинного груза длинной 42,1 м.</item>
        <item>Но главное – «Мрия» надежно служит людям. Самолет неоднократно участвовал в гуманитарных операциях. Так, в октябре 2009 г. Ан-225  выполнил несколько рейсов по доставке  в Самоа генераторов, которые были необходимы для восстановления работы электростанции Сатала, поврежденной цунами. Только объемная кабина Ан-225 смогла вместить сразу десять 12-тонных генераторов, каждый из которых был размером с 6-метровый контейнер. Felise Kaisia, представитель Центра по чрезвычайным ситуациям внутренних войск Самоа, сказал: «Генераторы были полностью уничтожены волнами, поэтому электростанция в центре Салата, которая обеспечивает энергией все восточное побережье, была остановлена. Именно по этой причине доставка новых генераторов в кратчайшее время была так необходима».</item>
        <item>В феврале 2010 г. «Мрия» выполнила перевозку крупногабаритной строительной техники (бульдозеры, грузовики, тягачи, погрузчики) для ликвидации последствий землетрясения на Гаити. Груз весом 108 тонн доставлен из Токио (Япония) в Санто-Доминго (Доминиканская Республика) по заказу правительства Японии, а потом наземным путем - в столицу Гаити Порт-о-Пренс. Выбор был сделан в пользу «Мрии», учитывая необходимость обеспечения срочности доставки. Ведь только ее объемная кабина смогла вместить настолько габаритный груз.</item>
        <item>25 марта 2011 г. самолет Ан-225 «Мрия» авиакомпании «Авиалинии Антонова» доставил в Японию гуманитарные грузы, генераторы и технику общей массой 140 т. Самолет приземлился в аэропорту Нарита (Токио). Рейс выполнялся по заказу правительства Франции.</item>
        <item>Продолжаются также исследования по использованию Ан-225 в качестве первой ступени космического комплекса для коммерческих запусков полезных грузов в космос. Один из перспективных проектов — российско−украинская многоцелевая авиационно−космическая система МАКС. Она предусматривает  доставку на орбиту 8,5-10 тонн полезной нагрузки в пилотируемом варианте и 18-19 тонн – в беспилотном.</item>
        <item>В 2009 г. проведены работы по увеличению срока службы "Мрии" до 25 лет, а также модернизировано бортовое радиоэлектронное и другое оборудование самолета.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an124">
        <item>Коммерческий самолет Ан-124-100 создан на базе тяжелого военно-транспортного самолета Ан-124 "Руслан", который является самым грузо­подъемным самолетом из серийно производимых в мире. Он предназначен для перевозки на большие расстояния тяжелых и крупногабаритных грузов, различной специальной техники. В 1992 г. ГП «АНТОНОВ» получил сертификат типа на Ан-124-100. Самолет соответствует III главе Приложения 16 ICAO по шуму на местности, современным требованиям по эмиссии вредных веществ авиадвигателями, точности самолетовождения, полетам в условиях сокращенных интервалов вертикального эшелонирования и др.</item>
        <item>Ан-124-100 имеет двухпалубную компоновку фюзеляжа. На верхней палубе расположены кабина экипажа, кабина сменного экипажа и салон для сопровождающих лиц. Нижняя палуба является герметичной грузовой кабиной. Конструкция и размеры переднего и заднего грузовых люков самолета, закрывающихся рампами, обеспечивают быстрое и удобное проведение погрузочно-разгрузочных работ. Бортовой комплекс транспортного оборудования позволяет без помощи наземных средств выполнять погрузку и разгрузку. Многостоечное шасси высокой проходимости, наличие двух ВСУ и механизация погрузки обеспечивают автономную эксплуатацию самолета на малооборудованных аэродромах. Простота, надежность и безопасность эксплуатации самолета обеспечиваются резервированием систем и их компьютеризацией.</item>
        <item> Уникальные транспортные возможности и высокие летно-технические характеристики «Руслана» подтверждены в коммерческой эксплуатации, которая открыла новый сегмент рынка — перевозку крупногабаритных и сверхтяжелых грузов. На самолете транспортировались: 90-тонные гидротурбины, крупногабаритные автокраны «Либхер», американские карьерные самосвалы «Юклид», фюзеляж пассажирского самолета Ту-204, 109-тонный локомотив, авиадвигатели фирмы "Дженерал Электрик" GE90, различное военное оборудование, противолодочные вертолеты "Линкс", космические аппараты в капсулах, вертолеты, самолеты, катера, яхты, турбины, вагоны метро  и другие уникальные грузы. В числе «пассажиров» Ан-124-100 были даже  жирафы и огромная рождественская елка! «Руслан» часто перевозит грузы, которые невозможно доставить никаким другим транспортным средством. Именно благодаря этому самолету из Италии в Эфиопию была возвращена святыня — гранитный обелиск с могилы правителя могущественного некогда царства на севере Эфиопии. А после того, как Ан-124-100 доставил на Маршалловы острова опреснительную установку весом 72 т, правительство этого государство приняло решение об увековечении этой перевозки путем выпуска коллекционной почтовой марки.</item>
        <item> Авиатранспортным подразделением ГП «АНТОНОВ», известном как авиакомпания «Авиалинии Антонова», эксплуатируются 7 самолетов «Руслан». На международном рынке эта авиакомпания работает в тесном контакте с российским авиаперевозчиком – Группой компаний «Волга-Днепр». В 2010 г. «Ruslan International» – коммерческо-маркетинговая компания,  отвечающая за продажу услуг по воздушным перевозкам крупногабаритных грузов на самолетах объединенного парка «АНТОНОВ» и  «Волги-Днепр» – внесен в категорию №1 в рейтинге компаний Объединенного Королевства и Ирландии.</item>
        <item>  В марте 2006 г. началось использование самолетов «Руслан» в рамках программы НАТО и ЕС SALIS (Strategic Airlift Interim Solution). В программе задействованы самолеты авиакомпании «Авиалинии Антонова» и группы компаний «Волга-Днепр». Эти два крупнейших в мире эксплуатанта самолетов «Руслан» являются равноправными участниками программы.</item>
        <item> ГП «АНТОНОВ» постоянно работает над модернизацией Ан-124-100. Так, разработана модификация Ан-124-100М-150, в которой воплощены важнейшие компоненты Программы развития этого самолета:</item>
        <item> - увеличена максимальная платная нагрузка от 120 т до 150 т;</item>
        <item> - увеличена максимальная взлетная масса с 392 т до 402 т;</item>
        <item> - увеличена дальность полета, в т.ч. с грузом 120 т с 4650 км до 5400 км;</item>
        <item> - назначенный ресурс самолета доведен до 24000 л.ч; ведутся работы по его увеличению до 50000 л.ч., 10 000 полетов, срока службы 45 лет;</item>
        <item> - внедрен новый регламент технического обслуживания РО-500(ТО через 500 л.ч.);</item>
        <item> - обеспечена погрузка-выгрузка моногрузов массой до 40 т бортовыми погрузочными средствами;</item>
        <item> - усилена конструкция фюзеляжа для обеспечения загрузки-выгрузки и перевозки моногрузов массой до150 тонн;</item>
        <item> - модернизированы навигационный комплекс и локатор;</item>
        <item> - установлены новые цифровые тормозные блоки и разработана система торможения, что позволяет до 30% сократить посадочную дистанцию;</item>
        <item> - уменьшен состав экипажа с 6-ти до 4-х человек и повышен комфорт кабины отдыха;</item>
        <item> - проведена замена военного кислородного оборудования на гражданское;</item>
        <item> - установлены усиленные колеса и шины;</item>
        <item> - установлена более совершенная система молниезащиты самолета;</item>
        <item> - установлены новые приборы контроля двигателя;</item>
        <item> - разработаны модернизированные системы управления реверсом и контроля вибросостояния двигателя;</item>
        <item> - установлена система раннего предупреждения столкновения с землей СРППЗ-2000 (EGPWS);</item>
        <item> - модернизирована инерциальная навигационная система А826;</item>
        <item> - внедрено усовершенствованное наблюдение (ЕНS);</item>
        <item> - разработан и внедряется Главный перечень Минимального оборудования (ГПМО).</item>
        <item>19 июня 2007 г. ГП «АНТОНОВ» получил Дополнение к Сертификату типа на самолет Ан-124-100М-150, выданное Авиационным регистром Межгосударственного Авиационного Комитета (АР МАК), и обновленный Сертификат типа на самолет Ан-124-100, выданный Государственной Авиационной Администрацией Украины.</item>
        <item>АР МАК выдал ГП «АНТОНОВ» дополнение к Сертификату типа на самолет Ан-124-100 и его модификации, подтверждающий увеличение проектных ресурса и срока службы до 50 000 летных часов, 10000 полетов, 45 лет. «Русланы» практически получили вторую жизнь. Ведь первоначально их назначенный ресурс составлял 25 лет. Таким образом, они смогут продолжить работу на рынке воздушных перевозок крупногабаритных, сверхтяжелых и нестандартных грузов.</item>
        <item>В то же время, ГП «АНТОНОВ» и его партнеры из России и Украины продолжают работать над программой возобновления серийного производства модернизированного варианта «Руслана».</item>
        <item>17 августа 2011 г. были подписаны организующие документы на проведение очередного этапа модернизации. Первый из них – «Техническое задание на опытно-конструкторскую работу «Модернизированная версия Ан-124-100-150 (Ан-124-100) парка самолетов ООО «Авиакомпания Волга-Днепр» с двигателями Д-18Т серии 3М». Самолет Ан-124-111». Его подписали Президент-Генеральный конструктор ГП «Антонов» Д.С. Кива и Президент Группы компаний «Волга-Днепр» А.И. Исайкин. Этот документ определяет технический облик самолетов «Руслан» в парке ООО «Авиакомпания Волга-Днепр» после модернизации в вариант Ан-124-111. Он основан на последних достижениях авиационной технической мысли. В частности, на самолете будет применена «стеклянная» кабины, другое бортовое оборудование нового поколения,  полностью цифровая система управления самолетом, обновленная силовая установка с цифровой системой управления с полной ответственностью. Это позволит значительно улучшить топливную эффективность самолета, повысить его надежность, снизить уровень шума и затраты на эксплуатацию. «Руслан» получит возможность выполнять посадки по IIIА категории ИКАО.</item>
        <item>Вторым подписанным документом стал Цикловой график выполнения модернизации «Руслана» в вариант Ан-124-111. Его, помимо Д.С. Кивы и А.И. Исайкина, подписали Генеральный конструктор ГП «Ивченко-Прогресс» И.Ф. Кравченко, Председатель Совета директоров ОАО «Мотор Сич» В.А. Богуслаев. Согласно графику, первый модернизированный самолет поднимется в небо уже в конце 2013 г.</item>
        <item>Разрабатываются также технические требования на модернизированный военно-транспортный самолет Ан-124-200, а также на самолет Ан-124-300 с повышенными потребительскими свойствами, которые будут предложены к серийному производству.</item>
        <item>Запорожским ГП "Ивченко-Прогресс" (Украина) проведены работы по повышению надежности, газодинамической устойчивости и ресурса двигателя Д-18Т III-серии. Проводится разработка более современного двигателя Д-18Т IV-серии, 3М с цифровой системой управления типа FADEC, а также нового двигателя Д-18Т серии 5.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an70">
        <item>Ан-70 принадлежит к новому поколению средних военно-транспортных самолетов короткого взлета и посадки. Он необходим сегодня армии. Ведь этот самолет способен решать качественно новые задачи, недоступные прежним ВТС. Это подтверждено в ходе обширной программы  совместных российско-украинских Государственных испытаний, большая часть которой уже завершена. Ан-70 может перевозить всю номенклатуру аэромобильной военной и инженерной техники практически всех армий мира и доставлять ее на малоподготовленные грунтовые площадки, т.е. непосредственно к месту проведения операции. По этому качеству он на порядок превосходит все известные самолеты.</item>
        <item>Типовую транспортную задачу (доставка 20 т груза на 3000 км) Ан-70 может решать с грунтовых ВПП длиной всего 600-800 м, что вообще недоступно ни одному из существующих транспортных самолетов. С учетом всех вероятностных факторов можно заключить, что способность Ан-70 выполнять короткие взлет и посадку снижает потребный наряд самолетов и стоимость операции в 2 раза. Согласно расчетам, Ан-70 сможет базироваться на горных аэродромах, расположенных на высоте до 3000 м над уровнем моря.</item>
        <item>В сравнении с самолетами-аналогами Ан-70 может сбрасывать грузы и парашютистов с меньшим в два раза разбросом, а его экипаж может привести самолет в расчетную точку касания ВПП с высокой точностью.</item>
        <item>Четыре двигателя Д-27 с соосными винтовентиляторами СВ-27 обеспечивают высокую крейсерскую скорость при 20-30% экономии топлива по сравнению с современными самолетами с турбореактивными двигателями.</item>
        <item>Десантно-транспортное оборудование обеспечивает автономность погрузки и выгрузки грузов широкой номенклатуры и их воздушное десантирование. Комплекс погрузочного оборудования включает четыре электротельфера и две бортовые электролебедки. По желанию заказчика самолет может быть укомплектован легкосъемной второй палубой или рольганговым оборудованием для автоматизации операций с контейнерами.</item>
        <item>Бортовые средства контроля и диагностики дают возможность эксплуатировать самолет Ан-70 автономно на необорудованных аэродромах без использования каких-либо специальных наземных средств. Техническое обслуживание самолета основано на применении стратегии технической эксплуатации по состоянию. Самолет Ан-70 оснащен современным радиоэлектронным оборудованием и бортовыми системами с цифровым управлением.</item>
        <item>Ан-70 имеет достаточный запас конкурентоспособности не только по характеристикам планера и силовой установки, но и бортовых систем. Первые серийные Ан-70, производство которых ведется на «Серийном заводе «АНТОНОВ», будут выпущены в современной конфигурации электронного борта.</item>
        <item>Новый облик самолета привлекает не только военных, но и гражданских заказчиков. Между ГП «Антонов» и крупнейшим перевозчиком крупногабаритных грузов российской авиакомпанией «Волга-Днепр» было подписано соглашение о намерениях по выведению на рынок среднего транспортного самолета Ан-70Т. В соответствии с документом, Группа компаний «Волга-Днепр» выступит заказчиком первой серийной партии этих самолетов.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an32">
        <item>Легкий военно-транспортный многоцелевой самолет Ан-32 может эксплуатироваться в различных климатических условиях, в том числе в условиях жаркого климата (до 50° С) и на высокогорных аэродромах (до 4500 м).</item>
        <item>Основное назначение самолета перевозка грузов на линиях малой и средней протяженности. Кроме того, его можно использовать для перевозки военнослужащих, парашютного десантирования военнослужащих и платформ с грузами, а также в санитарном варианте для военнослужащих или в рамках действий МЧС.</item>
        <item>Самолет обладает высокой маневренностью при полетах на горные аэродромы со сложными подходами.</item>
        <item>Самолет Ан-32 имеет необходимые современные транспортные устройства:</item>
        <item> - большой грузовой люк в хвостовой части фюзеляжа с рампой, сдвигающейся под фюзеляж или опускающейся на землю, что обеспечивает быструю выгрузку и загрузку самолета с борта автомашины;</item>
        <item> - верхнее погрузочное устройство для погрузки и выгрузки грузов массой до 3 т;</item>
        <item> - съемное роликовое оборудование, обеспечивающее перевозку грузов, спакетированных на поддонах или платформах и механизированную загрузку/разгрузку самолета (устанавливается по желанию Заказчика).</item>
        <item>Благодаря наличию в роликовом оборудовании полуавтоматических замков крепления поддонов значительно сокращаются простои самолета на земле. При размещении грузов на полу грузовой кабины роликовое оборудование убирается к бортам или снимается.</item>
        <item>Размеры грузовой кабины и люки позволяют перевозить крупногабаритные грузы, самоходную колесную технику, легковые автомобили. Грузы и техника закрепляются на полу к съемным швартовочным узлам при помощи сеток и стяжных ремней.</item>
        <item>Кабина экипажа и грузовая кабина герметичны и оборудованы системой кондиционирования воздуха. Раздельная регулировка температуры воздуха в кабинах обеспечивает поддержание в грузовой кабине температуры применительно к перевозимому грузу, сохраняя при этом нормальные температурные условия для экипажа.</item>
        <item>Механизация погрузочно-разгрузочных работ и наличие турбогенераторной силовой установки для электропитания и запуска двигателей обеспечивают автономную эксплуатацию самолета с малооборудованных аэродромов.</item>
        <item>Шасси с пневматиками низкого давления и высокое расположение двигателей при взлете и посадке позволяют эксплуатировать самолет с грунтовых аэродромов и площадок.</item>
        <item>Комплекс пилотажно-навигационного и радиосвязного оборудования позволяет выполнять полеты в сложных метеорологических условиях, днем и ночью, на внутренних и международных линиях.</item>
        <item>Экипаж самолета состоит из трех человек: двух пилотов и штурмана. При необходимости может быть оборудовано рабочее место для бортмеханика.</item>
        <item>На базе военно-транспортного самолета Ан-32 созданы и сертифицированы Авиационным Регистром Межгосударственного Авиационного Комитета и Укравиатрансом в 1995 г.:</item>
        <item> - самолет для коммерческих грузовых перевозок Ан-32Б;</item>
        <item> - самолет для тушения пожаров Ан-32П (8 т огнегасящей жидкости).</item>
        <item>Проведенная модернизация самолета Ан-32Б привела к созданию модификации самолета Ан-32Б-100, который отличается:</item>
        <item> - увеличенной до 28,5 т взлетной массой и увеличенной до 7,5 т коммерческой нагрузкой;</item>
        <item> - введением оптимизированных режимов двигателей (АИ-20Д серии 5М) для использования самолета в регионах с умеренным климатом и небольшими высотами расположения аэродрома;</item>
        <item> - взлетный режим – 4200 л.с.;</item>
        <item> - чрезвычайный режим – 5180 л.с.</item>
        <item> - и увеличения дальности полета с максимальной загрузкой.</item>
        <item>Самолет в этом случае позволяет повысить экономический эффект за счет увеличения ресурсов двигателя.</item>
        <item>Ряд предприятий авиационной промышленности Украины, в том числе ГП «Антонов», ГП «Завод 410 Гражданской авиации» продолжают работы по капитальному ремонту и модернизации легких транспортных самолетов Ан-32 ВВС Индии. Они выполняются в соответствии с контрактом, подписанным в июне 2009 года. В соответствии с достигнутой договоренностью, будут модернизированы 105 индийских Ан-32.</item>
        <item>В настоящее время более 350 самолетов Ан-32 успешно эксплуатируются в странах с различными климатическими условиями, среди которых страны СНГ, Индия, Шри Ланка, Колумбия, Перу, Мексика, Афганистан, страны Африки.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an22">
        <item>Первый в мировой практике широкофюзеляжный военно-транспортный самолет с полезной нагрузкой до 60 т. Самый большой на то время из существующих ВТС, установил более 40 рекордов грузоподъемности. При взлетной массе 225 т и диаметре фюзеляжа 6 метров имел самые большие в мире винты диаметром 6,2 м. Размеры грузовой кабины (ширина 4,4 м, высота 4,4 м, длина 33 м) значительно превышают железнодорожный вагон, что позволяет перевозить практически всю существующую строительную и буровую технику. Имеет модификацию Ан-22А с более совершенным оборудованием. Самолет отличается простотой в управлении и неприхотливостью в эксплуатации. Он освоил аэродромы 89 стран на пяти континентах.</item>
        <item>27 февраля 1965 года Ан-22 впервые поднялся в  небо с аэродрома Святошин.</item>
        <item> В СССР Ан-22 выпускался серийно на ТАПОиЧ в Ташкенте. С ноября 1965 по январь 1976 выпущено 66 «Антеев», в том числе 28 – в варианте Ан-22А.</item>
        <item> До настоящего времени используется в полках ВТА Российской Федерации, выполняет коммерческие перевозки в составе «Авиалиний Антонова».</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an12">
        <item>Специализированный военно-транспортный самолет, предназначенный для переброски и воздушного десантирования (до 60 человек) войск и боевой техники (до 20 т). Масштабно применялся в 1979 – 1989 годах в Афганистане, показав необыкновенную живучесть в боевых условиях и способность базироваться на высокогорных грунтовых аэродромах. Выдающийся пример целесообразности создания, простоты в управлении, неприхотливости в эксплуатации, Ан-12 обрел заслуженную мировую известность. Начиная с 60-х  ни одно событие в истории нашей страны, да и в мировой истории, не обошлось без участия этого самолета. Разработано и построено более 30 модификаций этого самолета.</item>
        <item> 16 декабря 1957 года Ан-12 совершил первый взлет.</item>
        <item>Ан-12 выпускался серийно на трех заводах:</item>
        <item>- Иркутск, 1957-62 гг. – 155 экз.</item>
        <item>- Воронеж,          1960-65 гг. – 258 экз.</item>
        <item>- Ташкент, 1962-72 гг. – 830 экз.</item>
        <item>Всего построено 1243 самолета Ан-12 и его модификаций. Экспортировано 187 самолетов в 14 стран мира.</item>
        <item>Сегодня Ан-12 работает в составе «Авиалиний Антонова», эксплуатируется многими транспортными компаниями в Украине, СНГ и во всем мире. Сотни машин продолжают нести военную службу. ГП «Антонов» постоянно ведет исследования состояния конструкции самолета, на основании которых планируется увеличить его ресурс до 55000 летных часов, 19000 полетов, 55 лет эксплуатации.</item>
        <item>На основе Ан-12 в Китае создан ряд модификаций этого самолета, в том числе новейший транспортный самолет Y8F-600, в разработке которого принимало участие ГП «Антонов».</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an158">
        <item>Региональный реактивный самолет Ан-158 предназначен для перевозки до 99 пассажиров. Он разработан на базе регионального реактивного самолета Ан-148-100. Ан-158 имеет высокую степень унификации с предшественником, в частности, у них единые основные системы, двигатели, оборудование кабины экипажа и системы управления. У них общая система технического обслуживания и ремонта, система подготовки и обучения экипажей. По уровню комфорта пассажирской кабины эти самолеты отвечают наиболее современным магистральным лайнерам, по характеристикам и уровню безопасности - наиболее современным мировым стандартам и требованиям.</item>
        <item>Воплощая в себе наилучшие характеристики базового самолета, Ан-158 сможет выполнять полеты:</item>
        <item>- днем и ночью, в любое время года, в простых и сложных метеоусловиях,</item>
        <item>- при температурах окружающего воздуха от -55 до +45 градусов,</item>
        <item>- на высокогорных аэродромах,</item>
        <item>- в условиях высоких широт (до 780 северной широты),</item>
        <item>- на международных трасcах.</item>
        <item>В числе отличий Ан-158 от Ан-148 :</item>
        <item>- удлиненный на 1,7 м фюзеляж;</item>
        <item>- увеличенный до 5 м3 объем багажных полок;</item>
        <item>- компоновка хвостовой части фюзеляжа;</item>
        <item>- усовершенствованная конструкция крыла;</item>
        <item>- уменьшенный на 9% расход топлива в расчете на 1 пассажира;</item>
        <item>- уменьшенные на 12% прямые эксплуатационные расходы.</item>
        <item>Ан-158 в базовом варианте способен перевозить 99 пассажиров на расстояние 2500 км (в одноклассной компоновке пассажирского салона), или 89 пассажиров на расстояние 3100 км (в двухклассной компоновке пассажирского салона) со скоростью 870 км/ч. Сертифицированы 12 компоновок пассажирского салона самолета.</item>
        <item>Первый полет Ан-158 состоялся 28 апреля 2010 г. К началу 2011 г. ГП «Антонов» завершило обширный комплекс работ по его сертификации. 28 февраля 2011 г. самолет получил сертификаты Межгосударственного авиационного комитета стран СНГ и Государственной авиационной администрации Украины на соответствие Авиационным правилам АП-25, гармонизированным с соответствующими американскими правилами FAR-25 и европейскими CS-25.</item>
        <item>После программы сертификационных испытаний, Ан-158 приступил к испытаниям по расширению условий эксплуатации. В феврале 2011 г. Ан-158 выполнил 16 полетов в Иране, доказав, что он способен базироваться на аэродромах, расположенных на высоте 2200 м над уровнем моря.</item>
        <item>Ан-158 занимает достойное место в ряду современных региональных самолетов.  ГП «АНТОНОВ» и российская лизинговая компания ОАО «Ильюшин Финанс Ко.» (ИФК) уже подписали твердые контракты на поставку 20 таких машин. Отличительной особенностью  контракта, подписанного 21 июня 2011 г. на Парижском авиасалоне,  является предоставление ГП  «Антонов» большого пакета гарантий по эксплуатации и послепродажному обслуживанию воздушных судов, включая гарантии надежности, трудоемкости техобслуживания, регулярности вылетов, летно-технических и ресурсных характеристик.</item>
        <item>В апреле 2013 г. Ан-158 поступил в эксплуатацию в авиакомпанию “Cubana de Aviacion”, Куба. В настоящее время в парке этого авиаперевозчика – 2 таких самолета. Выполняется поставка третьего Ан-158. Подписан контракт еще на три таких машины.</item>
        <item>В целом намерение приобрести около 100 самолетов Ан-158 выразили авиаперевозчики из России, Украины, стран Азии, Африки и Латинской Америки. </item>
        <item>Серийное производство Ан-158 развернуто на «Серийном заводе «АНТОНОВ». В кооперации по его изготовлению принимают участие  215 предприятий из 15 стран мира.</item>
        <item>Конструкторские решения, воплощенные в разработке Ан-158, позволяют создать на его основе целый ряд новых самолетов, в том числе самолеты с повышенным уровнем комфорта, грузовые и специального назначения для выполнения задач гражданской и военно-транспортной авиации.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an148">
        <item>Государственное предприятие "Антонов" совместно с 214 предприятиями из 15 стран мира  создало семейство двухдвигательных реактивных региональных самолетов Ан-148. Это –  высокотехнологичные конкурентоспособные самолеты, которые соответствуют всем современным мировым требованиям, нормам безопасности и экологичности, а также пожеланиям потенциальных эксплуатанов. Они предназначены для пассажирских, грузо-пассажирских и грузовых перевозок на региональных и  магистральных линиях. На воздушных трассах новые лайнеры заменят Ан-24, Ту-134, Як-40 и Як-42.</item>
        <item>Семейство Ан-148-100  включает в себя варианты на  68-85 пассажиров:</item>
        <item>  – Ан-148-100А – перевозка на дальность 2000–3000 км;</item>
        <item>  – Ан-148-100В – перевозка на дальность 3000–4000 км;</item>
        <item>  – Ан-148-100Е – перевозка на дальность 4000–4400 км;</item>
        <item>и модификации:</item>
        <item>  – варианты повышенной пассажировместимости;</item>
        <item>  – варианты с максимальным уровнем комфорта для пассажиров;</item>
        <item>  – грузовой самолет с боковой грузовой дверью;</item>
        <item>  – грузовой самолет с задним люком-рампой;</item>
        <item>  – грузопассажирские;</item>
        <item>  – специального назначения.</item>
        <item>Конструкторские решения, примененные в самолетах семейства Ан-148, обеспечивают новым воздушным лайнерам ряд преимуществ. Одно из них — значительно более высокий уровень защищенности двигателей и крыла от повреждений посторонними предметами, обусловленный схемой самолета «высокоплан с двигателями на пилонах под крылом».  Ан-148 может безопасно работать на слабоподготовленных, галечных, грунтовых, подготовленных ледовых и заснеженных взлетно-посадочных полосах. Наличие вспомогательной силовой установки, бортовой системы регистрации состояния систем, а также высокий уровень эксплуатабельности и надежности позволяют использовать самолеты семейства практически на любых аэродромах.  Благодаря удобному по высоте расположению подпольных грузовых отсеков, при загрузке-выгрузке багажа не требуется применение специальных наземных средств.</item>
        <item>Для самолетов семейства Ан-148 в ГП «Ивченко-Прогресс» разработан  новый  двигатель Д-436-148. Он оснащен системами автоматического управления и контроля, которые оптимизируют  работу двигателя на всех участках полета, повышают его надежность, сокращают расход топлива и стоимость обслуживания. Двигатели Ан-148 отвечают всем современным требованиям ICAO и «Евроконтроля». Их назначенный ресурс составляет 40000 ч, 20000 циклов.  В составе семейства Ан-148 рассматриваются также варианты, оснащенные современными зарубежными двигателями тягой 6400 – 8000 кгс.</item>
        <item>Современное пилотажно-навигационное и радиосвязное оборудование, применение  многофункциональных индикаторов, электродистанционной системы управления полетом самолета позволяют использовать Ан-148 на любых воздушных трассах, включая маршруты с высокой интенсивностью полетов, в простых и сложных метеоусловиях, днем и ночью. Обеспечено ручное и автоматическое самолетовождение, в том числе по запрограммированному маршруту, автоматический заход на посадку по нормам I, II и IIIА категорий ICAO, горизонтальная и вертикальная навигация, взлет и посадка по схемам SID и STAR, автоматический контроль состояния систем в полете и автоматизированный – на земле с выдачей информации экипажу и инженерно-техническому персоналу.</item>
        <item>Комфорт пассажирской кабины Ан-148 соответствует уровню комфорта самых современных магистральных самолетов. В частности, это достигнуто рациональной компоновкой и составом сервисных помещений, эргономической оптимизацией общего и индивидуального пространств пассажирского салона, применением современных кресел, дизайна и материалов интерьера, а также низким уровнем шума. В пассажирской кабине установлена  информационно-развлекательная система. Ручную кладь можно расположить на закрываемых багажных полках. По своему объему эти полки (суммарный объем - 4,2 м3) - самые большие в классе региональных и ближнемагистральных самолетов. Общий объем багажно-грузовых отсеков самолета, расположенных под полом пассажирского салона и в хвосте лайнера - 14,6 м3.</item>
        <item>На Ан-148 также предусмотрен комплекс мер авиационной безопасности. Самолет оборудован пуленепробиваемыми дверями в кабине экипажа, устройствами связи экипажа и бортпроводников, системой видеонаблюдения, местом для хранения оружия и боеприпасов, замаскированными подходами, противоугонными устройствами, местом для размещения взрывного устройства при обнаружении его на борту в полете.</item>
        <item>Техническое  обслуживание самолетов Ан-148 основано на удовлетворении требований международных стандартов  ICAO  (MSG-3) и обеспечивает поддержание летной годности самолета в пределах жизненного цикла эксплуатации по состоянию с интенсивностью 300-375 ч  в месяц с коэффициентом готовности более 99%,  при  минимизации  затрат на ТО  (1,3 чел-ч на 1 ч налета, 30 мин. - транзитное ТО (А1), 2 часа на замену двигателя). Уже сегодня на ГП «АНТОНОВ» круглосуточно  работает Информационный центр поддержки заказчика.</item>
        <item>26 февраля 2007 г. самолет Ан-148, его двигатель  Д-436-148 и вспомогательная силовая установка АИ-450-МС получили сертификаты Авиационного регистра Межгосударственного авиационного комитета и Государственной Авиационной Администрации Украины.</item>
        <item>Сертификация Ан-148  проводилась  в соответствии с сертификационным базисом 
СБ-148, который разработан на основе авиационных правил стран СНГ АП-25 и европейских СS-25. По шуму на местности Ан-148 удовлетворяет требованиям главы 
4 Приложения 16 к Конвенции о международной гражданской авиации (том 1 «Авиационный шум» с поправками по 7-ю включительно) и требованиям части 36 Авиационных правил АП-36. По эмиссии — требованиям главы Приложения 16 к Конвенции о международной гражданской авиации (том 2 «Эмиссия авиационных двигателей» с поправкой по 4-ю включительно) и требованиям Авиационных правил АП-34.</item>
        <item>Первый полет Ан-148 состоялся 17 декабря 2004 г. В марте следующего года самолет подтвердил расчетные характеристики  в полетах на больших углах атаки.  Самолет на различных высотах  выводился на режимы сваливания. Делалось это при положениях элементов механизации крыла и шасси, характерных для различных этапов полета пассажирского самолета. Практически во всех конфигурациях самолет продемонстрировал четко различаемые естественные признаки приближения к сваливанию. Поведение самолета на критических режимах оказалось благоприятным и соответствовало требованиям Авиационных правил.</item>
        <item>Не менее важны для безопасной эксплуатации любого самолета испытания в условиях естественного обледенения, которые Ан-148 успешно завершил в районе Архангельска (Россия) в апреле 2005 г. Там были выполнены 14 полетов общей продолжительностью 
40,5 часов, в ходе которых наблюдалась максимальная интенсивность нарастания льда 
3,33 мм в минуту при температуре наружного воздуха -23°С. Испытания заключались в проверке работы противообледенительной системы (ПОС) крыла, хвостового оперения, воздухозаборников двигателей как в режиме предупреждения нарастания льда, так и в режиме его удаления. При этом была проверена эффективность обогрева остекления кабины экипажа, работа сигнализаторов обледенения, автоматики управления подсистемами ПОС. Изучены формы и размеры отложений льда на поверхностях крыла и стабилизатора при работающей и отключенной ПОС. Кроме того, в реальных полетах подтверждены аэродинамические характеристики Ан-148 при штатной работе ПОС, а также при имитации отказов ПОС крыла и горизонтального оперения. Замерены расходы топлива при полете со льдом. Изучено поведение самолета при обледенении и имитации отказа одного двигателя, работа пилотажно-навигационного и другого оборудования. Отработаны технологии выполнения различных форм технического обслуживания самолета при эксплуатации в северных условиях.</item>
        <item>В июле 2005 г. оба Ан-148 прошли проверку в совершенно других условиях, выполнив серию полетов в Узбекистане, где температура воздуха достигала +45°С. Затем они перелетели в Армению и приступили к следующему этапу испытаний - в условиях высокогорья. Аэропорт Гюмри, на котором базировался Ан-148, расположен на высоте
1525 м над уровнем моря.  Результаты испытаний показали соответствие реальных характеристик Ан-148 расчетным и подтвердили безопасность эксплуатации самолетов семейства Ан-148 в условиях высоких температур окружающего воздуха и высокогорья. Значит, самолет  сможет  безопасно работать в южных районах России, государствах Средней Азии, Ближнего Востока, Африки, Латинской Америки.</item>
        <item>В августе 2005 г. программа испытаний была продолжена. В частности, подверглись уточнению характеристики устойчивости и управляемости самолета, был изучен уровень шума на местности, выполнены полеты на определение минимальных скоростей отрыва, в том числе с имитацией отказа двигателя, проверена работа навигационной системы, отработано необходимое математическое обеспечение. Важной вехой процесса сертификации стали  полеты с 5  вариантами имитаторов льда, приклеенными на крыло и оперение. Эти испытания были необходимы, чтобы проверить поведение самолета в самых тяжелых условиях обледенения. Также завершены сертификационные испытания по эвакуации пассажиров и экипажа в случае аварийной посадки на сушу. Они проводились ночью при воздействии ряда усложняющих факторов, в том числе при разбросанных по пассажирскому салону предметах ручной клади и багажа. Как предусмотрено правилами сертификации, для покидания использовались аварийные выходы только с одного борта самолета. Находившиеся на борту 74 человека покинули самолет за 47 секунд при норме 
90 секунд.</item>
        <item>За период с  27 декабря 2005 г. по 29 января 2006 г. первый и второй экземпляры Ан-148 прошли полный цикл проверок на земле и в воздухе при температурах до -52°С. Испытания проводили в суровых зимних условиях Республики Саха-Якутия с местом базирования в г. Якутске. Были продемонстрированы отличные эксплуатационные характеристики самолетов в самых суровых условиях.  На самолетах выполнены запуски маршевых двигателей и вспомогательной силовой установки, оценена работа систем кондиционирования воздуха, регулирования давления, радиоэлектронного и бытового оборудования, системы управления, гидросистемы, топливной системы и шасси. Проверена газодинамическая устойчивость маршевых двигателей, а также питание их топливом самотеком. Проверены взлетно-посадочные и летные характеристики Ан-148, а также высотно-скоростные характеристики маршевых двигателей. Испытания проведены в соответствии с программой, утвержденной разработчиками самолета, бортового оборудования, сертификационными центрами и одобренной Авиарегистром Межгосударственного Авиационного Комитета (АР МАК) и Госавиаслужбой Украины.</item>
        <item>В июне  2006 г. Ан-148-100В завершил важный этап сертификационных испытаний по определению соответствия характеристик самолета общим требованиям летной годности при имитации отказов функциональных систем – гидравлической, топливной, управления и других,  а также маршевой двигательной установки и вспомогательной силовой установки. Этап включал 23 полета. В ходе их было доказано, что конструкция Ан-148, в соответствии с требованиями самых современных Норм летной годности, в случае возникновения отказов в важнейших бортовых системах позволяет безопасно завершить полет. Это достигается благодаря дублированию и резервированию основных систем, а также своевременному обнаружению возникающих отказов и переходу на резервные каналы.</item>
        <item>В ходе программы летных сертификационных испытаний два самолета головной партии в общей сложности выполнили около 600 полетов, в том числе на предельных режимах. Завершены также прочностные и усталостные испытания.</item>
        <item>В ноябре 2007 г. Ан-148 прошел испытания по расширению условий эксплуатации на грунтовых ВПП. Испытания проводились на грунтовой полосе аэропорта «Одесса». В результате было доказано, что самолет может успешно применяться на таких  аэродромах.</item>
        <item>В период с 17 ноября по 1 декабря 2008 г. самолет  Ан-148-100  успешно  прошел дополнительные сертификационные испытания по полетам в системе точной зональной навигации P-RNAV. Они проходили в действующих зонах P-RNAV аэродромов Хельсинки (Финляндия) и Берген (Норвегия) по терминальным процедурам этих аэродромов.</item>
        <item> Дополнение к Сертификату типа, подтверждающее соответствие Ан-148-100 требованиям точной зональной навигации (RNP-1), Ан-148 получил 19 августа 2009 г. Это позволяет эксплуатировать самолет в сети аэродромов с перегруженным воздушным движением, например, в странах Европы.</item>
        <item>В марте 2010 г. АР МАК выдал Дополнение к Сертификату Типа самолета Ан-148, подтверждающее возможность самолета выполнять посадку в автоматическом режиме по категории IIIА ИКАО. Это значительно расширяет погодные условия эксплуатации самолета, так как позволяет выполнять безопасную посадку практически при нулевой видимости.  В рамках подтверждения этой характеристики было выполнено более 
110 испытательных полетов с заходами на посадку в различных аэропортах Украины.</item>
        <item>Производство Ан-148  развернуто в Украине на "Серийном заводе "Антонов" и в России  — в ОАО "Воронежское Акционерное Самолетостроительное Общество" ("ВАСО").</item>
        <item>В июне 2009 г. Ан-148 поступил в эксплуатацию. В настоящее время в авиакомпаниях России и Украины работают 11 таких самолетов. Они выполняют рейсы как на внутренних, так и на международных маршрутах. Налет одного самолета в месяц достигает 400 часов.</item>
        <item>Намерение приобрести в общей сложности около 200  Ан-148  высказали  авиакомпании различных стран. </item>
        <item>В соответствии с пожеланиями заказчиков «Антонов» и его партнеры работают над дальнейшим развитием семейства. В феврале 2011 г.  сертификат типа получил 99-местный Ан-158. Ведется проработка технического облика транспортного варианта самолета грузоподъемностью до 18 т, оборудованного хвостовым грузовым люком. Эта машина может дополнить уже разработанные грузовые варианты Ан-148 с боковыми люками. Руководители России, Украины, Казахстана, Грузии, Киргизии и Таджикистана проявили заинтересованность в приобретении VIP-вариантов  Ан-148. </item>
        <item>Коммерческий успех программы Ан-148 объясняется тем, что партнеры по ее реализации стремились в максимальной степени учесть пожелания потенциальных заказчиков.  Авиакомпании стран Содружества оказали значительное влияние на выбор основных проектных параметров Ан-148, практически стали полноправными участниками его создания.</item>
        <item>Программа Ан-148 осуществляется на принципах разделения рисков. Кооперация по этой программе базируется на твердой правовой основе. Еще в 2004 г. в ходе выставки «Авиасвит-XXI» в Киеве руководители ГП «АНТОНОВ», ОАО «ВАСО», ОАО «ИФК», КиАЗ «АВИАНТ» (ныне -- «Серийный завод «Антонов»), Харьковского государственного авиационного производственного предприятия подписали «Соглашение о взаимодействии при кооперированном серийном производстве, реализации, техническом сопровождении эксплуатации самолета Ан-148». Эти предприятия договорились вести единую политику при реализации программы Ан-148, причем каждое из них приняло на себя риск и ответственность в пределах конкретной сферы деятельности. В целях координации работ функционирует Совет руководителей, решения которого обязательны для предприятий-партнеров. Таким образом, создан механизм, позволяющий авиакомпаниям эффективно приобретать, эксплуатировать и осуществлять послепродажное обслуживание Ан-148.</item>
        <item>Помимо названных предприятий, в реализации программы Ан-148 принимают участие компании из многих стран мира. В том числе: </item>
        <item>- украинские: «Южный машиностроительный завод», ОАО «Мотор-Сич», 
АОЗТ «УкрНИИРА», НИИ «Буран», ОАО «Авиаконтроль», Харьковское Агрегатное Конструкторское Бюро, АО «Украналит», АОЗТ «Електронприлад»;</item>
        <item>- российские: ОАО «Авиаприбор-Холдинг», Московский институт электромеханики и автоматики,ОАО «Ульяновское конструкторское бюро приборостроения», Объединенный авиаприборостроительный консорциум, ОАО АК «Рубин», ОАО «Теплообменник», 
ОАО «Аэроэлектромаш», ОАО «Техприбор»;</item>
        <item>-  французские: Deutch, Filotex, Thales, LIEBHERR; Crouzet Automatizmes;</item>
        <item>- немецкие: Litef, Goodrich Hella Aerospace, Hawker, PALL Corporation, Monogram System;</item>
        <item>-  американские: Rockwell Collins, ASCC;</item>
        <item>-  английские: Raychem,  Dunlop Aircraft Tyres Limited.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an140">
        <item>Региональный самолет Ан-140 предназначен для пассажирских и смешанных пассажирско-грузовых перевозок. Он пришел на замену находящемуся в эксплуатации более сорока лет Ан-24. Авиарегистр МАК и Укравиатранс 25 апреля 2000 года выдали Сертификаты типа на Ан-140 и его модификацию Ан-140-100, отличающуюся крылом большего размаха.</item>
        <item>Поставки серийных Ан-140 позволили украинским авиакомпаниям начать обновление парка и обеспечить выполнение на современном уровне перевозок на региональных авиалиниях. В настоящее время в эксплуатации находятся 12 таких самолетов, которые работают в Украине, России и Иране.</item>
        <item>Ан-140 обладает высокой топливной эффективностью, способен эксплуатироваться в широком диапазоне высот аэродромов и климатических условий, в простых и сложных метеоусловиях, днем и ночью.</item>
        <item>Самолет представляет собой высокоплан с оперением нормальной схемы и двумя турбовинтовыми двигателями ТВ3-117ВМА-СБМ1, установленными на крыле. Вспомогательная силовая установка АИ9-3Б, расположенная в хвостовой части фюзеляжа, обеспечивает автономную эксплуатацию самолета на необорудованных аэродромах.</item>
        <item>Высокий уровень комфорта пассажирской кабины достигнут выбором оптимальных пропорций объема салона и вспомогательных помещений, благоприятным климатическим режимом, мягким освещением и другими мероприятиями. В хвостовой части фюзеляжа и под полом пассажирской кабины расположены багажно-грузовые отсеки общим объемом 9,1 м3, в которых можно перевозить до 1,84 т грузов. Объемы этих отсеков в 1,3-1,5 раза больше, чем в других самолетах аналогичного класса.</item>
        <item>На самолете в передней части пассажирского салона при снятии кресел предусмотрена возможность перевозки грузов на специальных настилах. Для этого по правому борту фюзеляжа расположена грузовая дверь, а пол усилен и оснащен соответствующим съемным оборудованием.</item>
        <item>Шасси повышенной проходимости с пневматиками низкого давления и высокое расположение двигателей, исключающее повреждение воздушных винтов и воздухозаборников посторонними предметами при взлете и посадке, позволяют эксплуатировать самолет с грунтовых, галечных, ледовых и заснеженных аэродромов и площадок.</item>
        <item>Самолет Ан-140 прошел полный цикл сертификационных испытаний, в которых были задействованы два летных экземпляра и два — для проверки прочности конструкции на земле. Испытательные полеты проводились во всех климатических зонах при температурах окружающего воздуха от -55°С до +45°С. Ан-140 сертифицирован для использования с аэродромов, расположенных на высотах до 2500 м над уровнем моря.</item>
        <item>Серийное производство самолетов Ан-140 и Ан-140-100 развернуто на ХГАПП (г. Харьков, Украина), на предприятии HESA (г. Исфахан, Иран), на ОАО «Авиакор - авиационный завод» (г. Самара, Российская Федерация).</item>
        <item>На базе самолета Ан-140 предусмотрено создание целого семейства самолетов по типу Ан-24/26/30/32: грузового, административного, специального назначения (ледовой и рыбной разведки, аэрофотосъемочного, патрульного).</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an74">
        <item>Самолеты Ан-74ТК-100 (Ан-74ТК-200) созданы для эксплуатации на линиях, на которых в одном направлении осуществляется доставка пассажиров, а в обратном грузов, или же виды перевозок периодически меняются. По желанию заказчика кабина экипажа может оборудоваться на четыре человека (Ан-74ТК-100) и на два человека (Ан-74ТК-200).</item>
        <item>Конвертация самолета в линейной эксплуатации позволяет:</item>
        <item> - повысить рентабельность самолета за счет повышения интенсивности использования и коэффициента загрузки в рейсах;</item>
        <item> - сократить потребный парк и типаж самолетов авиакомпании;</item>
        <item> - повысить производительность чартерных, вахтовых и сезонных перевозок.</item>
        <item>По желанию Заказчика и по его выбору самолет может быть оборудован любым интерьером, информационно-развлекательными системами, телекоммуникационной аппаратурой и специальным оборудованием.</item>
        <item>Самолет позволяет перевозить до 52 пассажиров или до 10 т грузов. Переоборудование самолета из грузового в пассажирский и обратно может осуществляться в линейном аэропорту силами экипажа менее чем за 2 часа. Это единственный в мире самолет такого класса. Дальность полета с 52 пассажирами составляет 2750 км, с 10 т груза 950 км.</item>
        <item>Вдоль бортов пассажирского салона размещены складывающиеся пассажирские кресла, установлены складывающиеся закрытые багажные полки с сервисными панелями. В передней части кабины расположено место для бортпроводника, кухня с электродуховым шкафом, кипятильниками и другим оборудованием, стационарный туалет с необходимым набором сантехнического оборудования. Для обеспечения аварийной эвакуации пассажиров самолет имеет четыре аварийных выхода. Вход и выход пассажиров осуществляются через грузовую рампу, дополненную откидным трапом. В хвостовом отсеке фюзеляжа размещены багажные полки для ручной клади.</item>
        <item>Багажный отсек отделен от пассажирского салона жесткой легкосъемной перегородкой. Передняя часть грузового отсека ограничена силовой перегородкой, выполняющей роль барьерной стенки для защиты экипажа при аварийной посадке с грузом. Самолет оснащен бортовым погрузочным устройством и лебедкой для погрузки/выгрузки несамоходной колесной техники.</item>
        <item>Самолет выпускается серийно Харьковским государственным авиационным производственным предприятием (ХГАПП, г. Харьков).</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an74tk300">
        <item>Ан-74ТК-300 – региональный конвертируемый грузопассажирский самолет. Дальнейшее развитие самолетов семейства Ан-74. От базового отличается новыми двигателями, размещенными на пилонах под модернизированным крылом. Рассчитан на 52 пассажирских места или 10 т полезной нагрузки. С переносом двигателей под крыло улучшились экономические характеристики, возросла скорость, увеличилась дальность. Расход топлива снизился на 20%.</item>
        <item>20 апреля 2001 г. состоялся  первый взлет Ан-74ТК-300 с заводского аэродрома ХГАПП Сокольники, Харьков.</item>
        <item>Создан в 2001 году путем глубокой доработки серийного Ан-74.</item>
        <item>Самолет Ан-74ТК-300 № 19-10 остается единственным в своем роде и на апрель 2008 года принадлежал Госавиапредприятию «Украина».</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an38">
        <item>Легкий многоцелевой самолет Ан-38-100 предназначен для перевозки пассажиров, почты и грузов на местных воздушных линиях.</item>
        <item> Ан-38-100 создан как глубокая модификация серийного самолета Ан-28 и, сохраняя все его лучшие качества, отличается удлиненным фюзеляжем, двигателями большей мощности, улучшенным комфортом пассажирской кабины и кабины экипажа. Максимальная масса коммерческого груза возросла до 2500 кг, количество пассажиров  до 27 и максимальная крейсерская скорость до 405 км/ч.</item>
        <item>Высокие взлетно-посадочные характеристики, шасси с пневматиками низкого давления позволяют эксплуатировать Ан-38-100 (-110, -120) на небольших аэродромах, в том числе на грунтовых, ледовых и заснеженных.</item>
        <item>Самолет прост и надежен в управлении на всех режимах полета, обладает высокой степенью безопасности: отсутствует сваливание на больших углах атаки, сохраняется устойчивость и управляемость даже при образовании льда на крыле и оперении.</item>
        <item>Ан-38-100 оснащен современным комплексом навигационного оборудования, метеолокатором и способен выполнять полеты ночью и в сложных метеоусловиях.</item>
        <item>Самолет способен работать в широком диапазоне температур от -50 до +45 °С. Для повышения комфорта при эксплуатации в жарких регионах мира по желанию заказчика на борту может быть установлен кондиционер.</item>
        <item>Конструкция Ан-38-100 позволяет экипажу в условиях эксплуатации практически на любом аэродроме конвертировать пассажирскую кабину в грузовую или грузопассажирскую.</item>
        <item>Для проведения погрузочно-разгрузочных работ самолет укомплектовывается кран-балкой с ручным приводом грузоподъемностью 500 кг.</item>
        <item>На Ан-38-100 применена концепция технической эксплуатации "по состоянию".</item>
        <item>На самолетах Ан-38-100 и Ан-38-120 установлены двигатели ТРЕ 331-14СР-801Е производства компании Нопеуwеll. А также установлены и воздушные винты Hartzell HC-B5MA.</item>
        <item>ГП «АНТОНОВ» в апреле 1997 г. получил сертификат типа на самолет Ан-38-100 транспортной категории по сертификационному базису, разработанному на основе Авиационных Правил Часть 25 (АП-25), а в марте 2001 г. — дополнение №1 к Сертификату типа, обеспечивающее международные полеты. В мае 2004 г. получено Дополнение №2 к Сертификату типа по увеличению самолётам Ан-38-100 (модели -110, -120) назначенного ресурса 10000 лётных часов, 10000 полётов и назначенного срока службы 15 лет.</item>
        <item>Помимо базового Ан-38-100, предусмотрены следующие модификации:</item>
        <item> - административный повышенного комфорта на 8-10 человек;</item>
        <item> - патрульно-транспортный для охраны лесов от пожаров, перевозки и десантирования парашютистов-пожарных и специальных грузов;</item>
        <item> - патрульный для сухопутных зон;</item>
        <item> - военно-транспортный для транспортировки грузов, личного состава, десантирования, обучения парашютистов и для МЧС;</item>
        <item> - для перевозки грузов в 4-х стандартных контейнерах, на поддонах и “россыпью”-вариант Ан-38К с увеличенной до 3200 кг грузоподъемностью.</item>
        <item>В настоящее время в ГП «Антонов» совместно с ФГУП ЦАГИ, ФГУП Гос НИИ ГА и ФГУП Гос НИИ АН проводятся работы по увеличению назначенного срока службы до 30 лет в пределах назначенного ресурса 10000 лётных часов, 10000 полётов. Также в настоящее время в ГП «Антонов» совместно с ФГУП ЦАГИ, ФГУП Гос НИИ ГА и ФГУП Гос НИИ АН проводятся работы по увеличению максимальной взлётной массы с 9,5 т до 9,9 т – модель Ан-38-121.</item>
        <item>Существует также модификация Ан-38-200 с отечественными двигателями ТВД-20.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an2">
        <item>Многоцелевой самолет Ан-2 – мировой рекордсмен по продолжительности серийного производства. В трех странах – СССР, Польше и Китае - выпущено около 17000 экземпляров Ан-2 его модификаций.</item>
        <item>Применение простой и надежной бипланной конструкции с мощной механизацией, включающей автоматические предкрылки, закрылки и зависающие элероны, обеспечивает устойчивость самолета на больших углах атаки  и полную невозможность доведения до режима срыва с выпущенными предкрылками. Даже с брошенным управлением самолет выходил из спирали на режим горизонтального полета.</item>
        <item>31 августа 1947 г. состоялся первый взлет Ан-2 с аэродрома Ельцовка, Новосибирск.</item>
        <item>Эксплуатация Ан-2 началась стремительно, причем сразу в нескольких сферах народного хозяйства СССР. Наиболее массовое применение самолет, который первоначально назывался СХ-1, нашел при выполнении авиахимработ в сельском и лесном хозяйствах. Они включали в себя подкормку растений путем внесения в почву минеральных удобрений, борьбу с вредителями и сорняками путем распыления и разбрызгивания ядохимикатов, обслуживание животноводства путем сева кормовых трав, подкормки пастбищ, истребления хищных животных. С Ан-2 выполнялся также аэросев сельхозкультур, дефолиация - предуборочное удаление листьев хлопчатника и десикация - подсушивание на корню подсолнечника и риса.</item>
        <item>Многие машины нулевой и первой серий поступили в Министерство геологии для обслуживания экспедиций, выполнявших геолого-разведочные работы.</item>
        <item>Диапазон применения Ан-2 расширялся с каждым годом. В ненецком национальном округе, помогая охотникам, он проводил разведку зверя и птицы. Ан-2 выполнял аэрофотосъемку для определения скоростей и направлений течения в реках; перевозил людей, животных, почту, различные грузы; привлекался к проведению авиационного мониторинга, включая облеты газо- и нефтепроводов, электросетей, а также участвовал в ликвидации техногенных катастроф. Ан-2 очень интенсивно применялись на строительстве Байкало-Амурской магистрали.</item>
        <item>«Антоновский» биплан внес большой вклад в сохранение здоровья людей. Ан-2 перевозили больных, доставляли врачей и медикаменты, боролись с переносчиками инфекционных заболеваний. В 1971 г. только в Украине на этих машинах было выполнено 8993 санитарных рейса, перевезено более 860 тяжелобольных.</item>
        <item>Концепция многоцелевого самолета была реализована в Ан-2 настолько успешно, что точное количество решавшихся с его помощью задач трудно даже сосчитать – не то, что рассказать о них подробно! Но что нельзя обойти вниманием – это роль «Аннушки» в развитии авиационных видов спорта и подготовки летных кадров. Ан-2 применялись для обучения летного состава и выброски парашютистов, а также для буксировки планеров - до 5 штук одновременно! Многие рекордные полеты советских планеристов состоялись с помощью Ан-2. Сотни тысяч спортсменов и будущих летчиков совершили первые парашютные прыжки именно с этой машины.</item>
        <item>На вопрос: «Почему же Ан-2 получил такое широкое распространение?» О.К.Антонов ответил: «Думаю, он обязан этим, прежде всего, своим летным качествам: коротким взлетным и посадочным дистанциям, простоте пилотирования и эксплуатации, неприхотливости к аэродромам».</item>
        <item>Благодаря своим выдающимся характеристикам, самолет получил более 40 сфер применения и множество модификаций. Наиболее известные их них:</item>
        <item>- Ан-2Т         – транспортный (1,5 т груза)</item>
        <item>- Ан-2ТП      – транспортно-пассажирский (10 откидных сидений)</item>
        <item>- Ан-2ТД      – транспортно-десантный</item>
        <item>- Ан-2П         – пассажирский (10 мягких кресел)</item>
        <item>- Ан-2СХ      – сельскохозяйственный (бак на 1400 л)</item>
        <item>- Ан-2М        – сельскохозяйственный повышенной емкости (бак на 2000 л)</item>
        <item>- Ан-2ЗА (Ан-6)  – зондировщик атмосферы и он же (Ан-2В) - высотный</item>
        <item>- Ан-2Ф        – ночной разведчик и он же (Ан-2НАКВ) – корректировщик огня</item>
        <item>- Ан-2С         – санитарный (до 6 носилок)</item>
        <item>- Ан-2В (Ан-4)    – водный (гидросамолет на поплавковом шасси)</item>
        <item>- Ан-2           – на лыжном шасси</item>
        <item>- Ан-2Л         – лесозащиты</item>
        <item>- Ан-2           – с АПО (авиационный противопожарный опрыскиватель)</item>
        <item>- Ан-2ЛП      – лесопожарный ( на базе Ан-2В с забором воды в поплавки)</item>
        <item>Ан-2 и поныне признается выдающейся в своем классе машиной и имеет множество искренних почитателей на всех континентах. Он используется как спортивный, транспортный, пассажирский и даже состоит в ВВС многих стран. По данным на 2007 год успешно эксплуатируются более 4000 Ан-2. Многие из них летают по 40 и более лет, демонстрируя отличную летную форму. </item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an3">
        <item>Самолет Ан−3 является дальнейшим развитием широко известного самолета
Ан−2, эксплуатирующегося во многих странах мира на протяжении 50 лет.</item>
        <item> Всего заводами в СССР, Польше и Китае было выпущено более 15500 самолетов Ан−2. В Китае его производство продолжается в настоящее время. Более 6000 самолетов Ан−2 продолжают успешно эксплуатироваться в различных географических районах: в горах и пустынях, в африканских саваннах, в южноамериканской сельве, в Арктике и Антарктиде, на речных, озерных и прибрежных акваториях и многих других труднодоступных местах. Отличительной особенностью Ан−2 является его простота, высокая надежность, неприхотливость и возможность эксплуатации с грунтовых площадок длиной всего 500 м.</item>
        <item>Модификация Ан−2 в Ан−3 заключается в замене поршневого двигателя АШ−62ИР (мощностью 1000 л.с.) на более мощный турбовинтовой двигатель ТВД−20 (мощностью 1375 л.с.) с трехлопастным реверсивным винтом АВ−17, изменении компоновки кабины экипажа, установке системы обогрева и вентиляции кабин, изменении электротехнического и пилотажно−навигационного оборудования, установке централизованной системы сигнализации, новой противопожарной системы и улучшении навесного широкозахватного сельхозоборудования.</item>
        <item>  Двигатель ТВД−20 спроектирован Омским моторостроительным конструкторским бюро (ОМКБ) и серийно изготавливается Омским моторостроительным предприятием им. П.И.Баранова.</item>
        <item>  Модификация позволила:</item>
        <item> - в 1,5 раза увеличить производительность самолета;</item>
        <item> - в 1,2 раза увеличить коммерческую нагрузку;</item>
        <item> - в 1,2 раза увеличить скорость полета;</item>
        <item> - в 1,85 раза увеличить скороподъемность самолета;</item>
        <item> - обеспечить комфортные условия экипажу, снизить уровень шума и вибрации в кабине экипажа и сделать удобным вход в нее;</item>
        <item> - повысить надежность и безопасность самолета;</item>
        <item> - сохранить возможность выполнения полетов с грунтовых площадок длиной 500 м.</item>
        <item>Одним из важнейших итогов модификации стала возможность использования керосинов и масел, применяемых для всех других самолетов (например, Т−1, ТС−1).</item>
        <item>   31 августа 2000 г. Авиационный Регистр Межгосударственного Авиационного Комитета выдал ГП "Антонов" сертификат типа на самолет Ан−3Т.</item>
        <item>  Модификация Ан−2 в самолет Ан−3 осуществляется путем переоборудования самолетов Ан−2, взятых из эксплуатации, с остатком ресурса не менее 50%. </item>
        <item>Базовым самолетом семейства является транспортный (грузопассажирский конвертируемый) самолет Ан−3Т. Он предназначен для перевозки различных грузов на местных воздушных линиях с возможностью эксплуатации как на ВПП с искусственным покрытием, так и на грунтовых ВПП с прочностью грунта не менее 3,5 кгс/см2 и заснеженных ВПП с толщиной свежевыпавшего снега до 35 см (на колесном и лыжном шасси).</item>
        <item>На базе Ан−3Т предусмотрено создание ряда вариантов самолета Ан−3:</item>
        <item>сельскохозяйственный, поплавковый, санитарный, бизнес−класса, лесопатрульный, десантный, лесопожарный с возможностью установки сельхозоборудования Ан−2.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an2b">
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an14">
        <item> Ан-14 – легкий грузопассажирский самолет на 6 мест для местных авиалиний с длиной разбега и пробега 30 метров. Снабжен двумя поршневыми звездообразными двигателями. Конструкция примечательна развитой механизацией. Использованы большие двухщелевые закрылки, зависающие элероны и двойное оперение. Автоматические предкрылки по всей передней кромке крыла обеспечивают самолету прекрасные срывные характеристики.</item>
        <item>Имеет модификации:</item>
        <item> - Ан-14А – с крылом нового профиля и более мощными двигателями;</item>
        <item> - Ан-714 – с шасси на воздушной подушке;</item>
        <item> - Ан-14Ш – экспериментальный на воздушной подушке;</item>
        <item> - Ан-14М – грузопассажирский на 15 мест.</item>
        <item>14 марта 1958 г. -  первый вылет Ан-14 с аэродрома Святошин.</item>
        <item>Серийно самолеты семейства Ан-14 в пассажирском, санитарном, сельскохозяйственном вариантах выпускались на Арсеньевском авиазаводе. </item>
        <item>За 1965 – 1972 гг. завод изготовил 332 самолета. 23 самолета экспортированы  в 6 стран мира.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an6">
        <item>Ан-6 — высотный разведчик погоды разработки ОКБ-153 О. К. Антонова на базе Ан-2.</item>
        <item>21 марта 1948 г. в Новосибирске взлетел самолёт-зондировщик атмосферы на высотах 6000-8000 м, получивший обозначение «К». Основное внешнее отличие от базовой машины, Ан-2 - наличие кабины наблюдателя-метеоролога у основания киля. В результате испытаний самолёта «К» был сделан вывод, что его силовая установка не обеспечивает необходимую высотность и требует усовершенствования. В октябре 1948 г. из-за рассоединения тяги управления двигателем машина совершила грубую посадку и получила повреждения.</item>
        <item>В 1950 г. перед ОКБ-153 вновь была поставлена задача создать высотный самолёт для зондирования атмосферы. Конструкторы приняли решение доработать «К», установив на нём новую силовую установку с турбокомпрессором ТК-19 конструкции С.А.Трескина, обеспечивавшим сохранение мощности 850 л. с. до высоты 9500 м. Самолёт, получивший обозначение Ан-2ЗА (зондировщик атмосферы) или Ан-6, в декабре 1951 г. удовлетворительно прошёл испытания в ГК НИИ ВВС.</item>
        <item>Серийное производство в 1956—1958 годах.Кроме основного предназначения использовался в качестве транспортного в высокогорных районах.</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an32p">
        <item>Самолет создан на базе серийного транспортного самолета Ан-32 и обеспечивает выполнение следующих операций по охране и защите леса:</item>
        <item> - тушение лесных пожаров огнегасящей жидкостью;</item>
        <item> - десантирование парашютистов-пожарных, специального оборудования, снаряжения и грузов к местам лесных пожаров.</item>
        <item>В течение более чем 10 лет эксплуатации были подтверждены расчетные летно-технические характеристики самолета. При сбросе 8 т огнегасящей жидкости из двух групп баков с высоты 40-50 м, при  скорости самолета 240-260 км/ч на поверхности земли создается водяное пятно с концентрацией жидкости более 1 л/м2 длиной 120-160 м и шириной 10-35 м. Слив огнегасящей жидкости может происходить одновременно (залпом) или последовательно из двух баков одного борта, а затем другого  с автоматической задержкой или с ручным управлением.</item>
        <item>Два самолета использовались при тушении горно-лесного пожара в окрестностях Ялты, (Украина). Опыт их применения (около 100 полетов над горной местностью) показал высокую эффективность этих самолетов. Три самолета были направлены на опытную эксплуатацию в Португалию. Работая очень напряженно (в день на каждом самолете совершалось до 10-12 вылетов), группа выполнила 545 вылетов на тушение пожаров. Летные качества и эффективность самолета как средства тушения пожаров были высоко оценены участвующими в опытной эксплуатации специалистами.</item>
        <item>В период отсутствия пожаров предусмотрено переоборудование самолета в аэродромных условиях в стандартный транспортный вариант для перевозки грузов. Для выполнения транспортных операций на самолете имеются:</item>
        <item> - большой грузовой люк в хвостовой части фюзеляжа, закрывающийся рампой, которая может опускаться на землю и служить трапом или сдвигаться под фюзеляж, что обеспечивает быструю загрузку грузов в самолет с борта автомобиля и удобство при парашютном сбросе грузов и людей;</item>
        <item> - погрузочное устройство грузоподъемностью 3 т.</item>
        <item>Размеры грузовой кабины (длина 12,48 м, ширина 2,78 м и высота 1,84 м) и люка обеспечивают перевозку различных грузов, самоходной и несамоходной колесной техники. Грузовая кабина герметична и оборудована системой кондиционирования воздуха.</item>
        <item>Самолет обладает следующими основными особенностями:</item>
        <item> - высокой степенью надежности конструкции и систем, безопасностью эксплуатации, проверенными в процессе длительного срока службы базового самолета Ан-32;</item>
        <item> - возможностью эксплуатации на грунтовых аэродромах благодаря конструкции шасси с пневматиками низкого давления и высокому расположению двигателей, исключающему попадание посторонних предметов в воздухозаборник;</item>
        <item> - высокой энерговооруженностью, позволяющей выполнять полеты с крутыми траекториями при работе в горных условиях;</item>
        <item> - автономностью эксплуатации с возможностью запуска двигателей от ВСУ;</item>
        <item> - способностью выполнять полеты в сложных метеоусловиях.</item>
        <item>Авиарегистр Межгосударственного Авиационного Комитета и Укравиатранс в 1995 годау выдали Сертификаты типа специальной категории на самолет Ан-32П.</item>
        <item>В настоящее время серийное производство самолета выполняется на «Серийном заводе «Антонов».</item>
    </string-array>
    <string-array name="info_an74mp">
        <item>Самолет создан на базе самолета Ан-74.</item>
        <item>Самолет обеспечивает несение морской патрульной службы и обнаружение нарушителей в прилегающей к побережью зоне днем и ночью в простых и сложных метеоусловиях.</item>
        <item>Дополнительно оборудование грузового отсека (7 м длиной) позволяет выполнять:</item>
        <item> - воздушное десантирование 22 парашютистов с личным оружием и снаряжением;
перевозку 44 солдат с личным оружием и снаряжением;</item>
        <item> - перевозку 16 раненых на носилках в сопровождении медработника;</item>
        <item> - перевозку боеприпасов, материальных средств и технического имущества общей массой до 10000 кг.</item>
        <item>Для решения задач патрулирования состав экипажа дополнен штурманом и радистом, для которых оборудованы отдельные рабочие места. Оба рабочих места расположены возле блистеров для ведения визуального контроля поверхности суши или акватории моря.</item>
        <item>Самолет оборудуется:</item>
        <item> - прицельно-навигационным и пилотажным комплексом, обеспечивающим автоматическое самолетовождение на всех этапах полета, вывод самолета в заданную точу, аппаратурный поиск, определение координат надводных судов, их скоростей и курсов движения;</item>
        <item> - стационарным фотооборудованием, обеспечивающим аэрофотосъемку целей;</item>
        <item> - в дневное время плановую и перспективную с привязкой места к географическим координатам;</item>
        <item> - ночное время плановую с использованием осветительных бомб;</item>
        <item> - радиосвязным оборудованием, обеспечивающим связь с наземными пунктами и между самолетами, радионаведение на обнаруженные суда пограничного или другого корабля в МВ-, ДМВ-, СВ- и КВ-диапазонах;</item>
        <item> - вооружением, обеспечивающим создание препятствий движению судов-нарушителей, открытием огня из 23-миллиметровой пушки ГШ-23Л, пуском неуправляемых ракет из блоков УБ-32М и сбросом авиабомб калибром 100 кг;</item>
        <item> - телевизионной системой обзора подстилающей поверхности, обеспечивающей работу в ночных и дневных условиях.</item>
        <item>Грузовая кабина герметична, оборудована системой кондиционирования воздуха, создающей комфортные условия на высотах до 10000 м, и может быть использована для перевозки людей на бортовых и центральных съемных сиденьях, включая сиденья на рампе. Бортовые сиденья откидные и могут не сниматься при использовании самолета в грузовом варианте.</item>
        <item>В хвостовой части кабины расположен большой грузовой люк. Проем грузового люка закрывается рампой, которая может либо опускаться на землю и служить трапом для загрузки колесной техники, либо сдвигаться под фюзеляж, полностью освобождая проем люка для загрузки самолета с кузова автомобиля или для воздушного десантирования парашютистов.</item>
        <item>Для выполнения погрузочно-разгрузочных работ на потолке грузовой кабины имеется погрузочное устройство грузоподъемностью 2500 кг, а на полу предусмотрена установка съемного рольгангового оборудования.</item>
    </string-array>

</resources>